---
aid: 9025
zid: 761503
title: "临高会不会出现一批粮食投机商"
author: 陆李仙
date: 2018-07-07 12:44:40+07:00
lastmod: 2018-07-19 17:18:00+07:00
---

陆李仙 于 2018-7-7 12:44:40 发表了：

趁着灾荒年代，爆炒粮食价格，然后大赚一笔

---

伏波军战士 于 2018-7-7 12:50:21 发表了：

直接送符有地了

---

xingyy 于 2018-7-7 12:53:38 发表了：

元老院本身自己就掌握着大宗粮食的供应和销售吧，折腾不起来。。。。而且，还有符有地呢，抄家，没收所有财产，送符有地处学习几年。。。。

---

谢仔不卸载 于 2018-7-7 12:54:15 发表了：

投机倒把罪，了解一下

---

逃亡的北海子 于 2018-7-7 12:57:28 发表了：

给元老院送钱

---

繁华烬燃 于 2018-7-7 13:08:04 发表了：

你要说两广还有可能，临高没戏，想发财最方便的是绑到元老院贸易的大车上

或者走私……

---

dgslga 于 2018-7-7 13:15:25 发表了：

小打小闹一下还是可以的，亲戚朋友多，分散开来买。

---

kid1417 于 2018-7-7 13:31:51 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-7-7 13:33 编辑_

解放区没戏，投机倒把罪，送蜉蝣地

而且论运力，产地，仓储，资金，都没人肛得过元老院，主要解放区也不缺粮

上海刚解放时，商人哄抬物价，TG 调集全国物资来个敞开抛售，哄抬物价的都亏上吊了

沦陷区倒是可以搞一票，只不过暴民、流寇，乱兵，朝廷，谁都会来打劫，寻常商人有这个武力自保嘛

---

黄汉民 于 2018-7-7 13:38:59 发表了：

正愁没人可以抄家呢

---

真红骑士 于 2018-7-7 13:43:16 发表了：

根据广州治理的内容，我们我们干掉了牙商，所以民间粮行商人至少暂时也是和我们是站在一边的，所以暂时不会有这个问题

---

天青地白 于 2018-7-7 13:44:22 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2018-7-7 13:47 编辑_

可以出现投机商啊，就是会死的非常快而已。别看元老院整天谈市场经济，自由经济，元老院自己就是个占垄断地位的超级经济体。投机商要渠道没渠道，要资金没资金，要靠山没靠山。在重点关注的战略物资上下手,啧啧......

---

真红骑士 于 2018-7-7 13:47:55 发表了：

> 天青地白 发表于 2018-7-7 13:44
>
> 可以出现投机商啊，就是会死的非常快而已。别看元老院整天谈市场经济，自由经济，元老院自己就是个占垄断地 ...

投机商我觉得在周边的市镇出现比较合理吧，毕竟广州的粮商暂时还是和我们是一边

---

朝发夕至新动卧 于 2018-7-7 14:42:24 发表了：

会啊，元老院是就最大的。

什么你想抢养老院生意

有几条命，

---

bbbullet 于 2018-7-7 16:11:47 发表了：

临高是粮食输入地哦，最大的买办是来自于越南的粮船

---

周围 于 2018-7-7 16:17:46 发表了：

估计会从临高低价买粮食去北方卖

---

南海农庄店小二 于 2018-7-7 16:35:19 发表了：

午木：“路灯和符有地，你挑一个吧。”

---

liutom2 于 2018-7-7 17:46:08 发表了：

元老院就是法律，你说会不会有人这么干？当然会有，不正好送元老院手里了？

---

bart 于 2018-7-7 17:58:10 发表了：

参照 tg 解放上海

---

真红骑士 于 2018-7-7 21:38:19 发表了：

> 周围 发表于 2018-7-7 16:17
>
> 估计会从临高低价买粮食去北方卖

在头号海上霸权面前玩海运…………

---

liutom2 于 2018-7-7 22:06:45 发表了：

> bart 发表于 2018-7-7 17:58
>
> 参照 tg 解放上海

参考上海？元老院有这么客气？

---

持简 于 2018-7-7 23:19:50 发表了：

在海南，贸易部就是最大的粮商。至于广东还是前线，允许暴力一点。

---

155MM 嘴炮 于 2018-7-8 09:16:07 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-7 22:06
>
> 参考上海？元老院有这么客气？

你纯粹用古拉格不服众，只要有百分之三百的利润，资本家是不介意买给刽子手绞索的，你只有用一场类似当年陈会计在上海的经济战手段让所有人都知道和元老院斗会亏本，就没人投机倒把了

---

liutom2 于 2018-7-8 10:52:31 发表了：

> 155MM 嘴炮 发表于 2018-7-8 09:16
>
> 你纯粹用古拉格不服众，只要有百分之三百的利润，资本家是不介意买给刽子手绞索的，你只有用一场类似当年 ...

狒狒们现在还没到以德服人的阶段，手段不强硬点你忙活的过来吗？

---

barbarrossa1 于 2018-7-8 10:57:53 发表了：

> 155MM 嘴炮 发表于 2018-7-8 09:16
>
> 你纯粹用古拉格不服众，只要有百分之三百的利润，资本家是不介意买给刽子手绞索的，你只有用一场类似当年 ...

糖厂风云早就搞过一次了，谁愿意再来送死

---

cqduoluo 于 2018-7-8 11:37:02 发表了：

这不就是和元老院抢钱吗，一律改造就行了。

---

生于佳翌 于 2018-7-8 12:26:52 发表了：

> 周围 发表于 2018-7-7 16:17
>
> 估计会从临高低价买粮食去北方卖

从临高运粮食去大陆得用船吧，这年头整个中国大陆有哪家商人能干得起海路运粮的买卖？就算他有那个船队，运点价值更高的商品不好？

另一种可能是元老院的整个海运船队在短短八年间都被敌特份子渗透了，自己的前途不要了去给体制外的几个商人打工。

---

cc52333 于 2018-7-8 14:19:55 发表了：

呵呵，元老院每个人都懂这叫什么，该怎么处理。绝对全票要求挂你路灯

---

www2265066 于 2018-7-8 16:28:39 发表了：

全票通过挂路灯

---

RSE 于 2018-7-19 17:18:43 发表了：

难道不是从临高买粮贩去北方吗

---
